惡劣！老闆捲千萬跑路 派遣工提告最多僅獲萬元遣散費 - 社會	
2023-11-12	
https://www.chinatimes.com/realtimenews/20231112002332-260402	
台灣資料科學公司今年5月無預警聲明倒閉，老闆卓瑩鎗跑路，害全台300名派遣員工拿不到薪水。高雄28名派遣員工集體向高市勞工局求助，公司方刻意不出席調解會導致破局，員工只好提告求償。高雄地院依勞基法新制計算，由於28人上班均不到1年，僅能獲得萬元左右資遣費，可上訴。

卓瑩鎗2017年成立台灣資料科學公司，旗下還有台灣物聯網、昕海文創、台灣財金科技3家子公司，跨足AI、物聯網大數據，提供業界完整解決方案，承包台電、財政部、台北市政府、法務部、經濟部、環保署、農委會、國發會等多家公家機關、民營企業的文書、清潔等約聘人員勞務標案，營業額逾億元，獲獎無數。

但今年5月5日，公司突然在Line群組內發送聲明稿，強調資金周轉不靈、無法繼續經營，勞動契約將10天後終止。有受害者對媒體爆料，卓瑩鎗刻意誘騙股東投資數千萬元後捲款潛逃。

高雄28名派遣員工2022年9月初才到職，每人薪資僅2萬6000多元至3萬4000多元不等，突然被解聘，薪資、遣散費一毛都拿不到，只能向勞工局求助。調解會當天，公司方並未派人到場，最終調解未果，28人只好自力救濟告上法院。

開庭時，公司方依舊不出席，法官只能依勞基法新制資遣基數來計算每位失業員工的資遣費，最後僅能依薪資比例、判公司賠償每人9000元至1萬2000元不等的資遣費，可上訴。